無人機表演腰斬 旅局指黑客入侵

2018年10月28日

無人機表演腰斬 旅局指黑客入侵

昨晚美酒佳餚節中，無人機僅出場半分鐘即中止表演。

【美酒佳餚節】

【本報訊】正在中環海濱舉行的美酒佳餚巡禮，原定每晚派出一百架無人機在維港上空表演。惟昨日傍晚舉行首場表演時，無人機出場約半分鐘即中止。旅遊發展局解釋，由於無人機的全球定位系統（GPS）訊號被黑客干擾，昨晚原訂兩場無人機表演取消，局方已報警處理。

無人機表演原定於下午6時及7時半上演，100架機在中環海濱上空用燈光砌出圖案。周五晚的表演順利完成，但昨晚頭場開始，無人機僅出場約半分鐘，表演即告中止，現場人士均感愕然。

專家疑陳奕迅個唱無線設備干擾

旅發局事後宣佈，昨晚6時上演的首場無人機，甫開始表演時，已出現問題。經初步調查發現，無人機的全球定位系統訊號被黑客干擾，旅發局已即時報警，由警方跟進。旅發局對此深感抱歉，並表示正搶修系統。

航拍專家陳慶偉則認為旅發局的解釋「奇怪咗啲」，因為理論上如果GPS作為一個全球性的系統被黑客干擾，應不止表演中的無人機受影響，連在其他地方使用汽車導航及手機地圖導航都會受干擾。他懷疑會否因為同一晚在附近舉行的陳奕迅演唱會使用了大量無線設備，造成干擾，但他認為最可信理由是無人機本身故障。

香港資訊科技商會榮譽會長方保橋則說，干擾無人機方法可以很多種，包括無線電頻及WiFi干擾，而最近也有報道指，有研究人員利用一個約1,800元成本的器材，就可發出訊號「欺騙」汽車導航系統，改變導航路線。

今年五月，西安舉行的國際文化節也有無人機表演，近1,400部無人機正在上空砌字時，圖案突然「亂碼」，現場更有人目睹有無人機墜毀。方保橋說：「其實呢類無人機表演係幾危險嘅。」

上一則
上一則
解放軍鋸樹 漁護署稱法例不適用

下一則
下一則
港珠澳橋流量低 張建宗指符預期

淘寶貨差唔多

黑客要搞都搞銀行偷錢啦

香港黑客得啖笑，識鬼搞GPS咩。

中級黑客

算鬼數啦香港。呢單野分明又係班垃圾搞唔掂D無人機賴落黑客度姐，事實香港IT人真係好撚廢囉。

做唔到就屈人搞破壞

netsend ?

頭兩晚好正常無事

香港第一Hacker

watch dog

仲以為會表演腰斬

一部無人機收十幾個衛星定位
可以hack到你收唔到 應該係國家級黑客

呢啲無人機表演有冇成功過
之前大陸飛又係失敗晒

表演失敗就賠錢啦

要干擾都會係附近啦

香港警察仲唔去拉人？

一定洗左好多錢買d垃圾機
部機掉落水再9up, 死無對證
油水已入袋

旅發局班垃圾有咩係做到

黑客 ， 干擾？